{
  "surah_id": "111",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "111:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ يَدَآ أَبِى لَهَبٍ وَتَبَّ",
          "answer": "تَبَّتْ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "تَبَّتْ",
            "مِّن",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "Perish"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "تَبَّتْ _____ أَبِى لَهَبٍ وَتَبَّ",
          "answer": "يَدَآ",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَغْنَىٰ",
            "لَهَبٍ",
            "يَدَآ"
          ],
          "translation": "(the) hands"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَبَّتْ يَدَآ _____ لَهَبٍ وَتَبَّ",
          "answer": "أَبِى",
          "options": [
            "ﰁ",
            "أَبِى",
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "(of) Abu"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَبَّتْ يَدَآ أَبِى _____ وَتَبَّ",
          "answer": "لَهَبٍ",
          "options": [
            "لَهَبٍ",
            "ﰃ",
            "فِى",
            "مَّسَدٍۭ"
          ],
          "translation": "Lahab"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَبَّتْ يَدَآ أَبِى لَهَبٍ _____",
          "answer": "وَتَبَّ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "أَغْنَىٰ",
            "وَتَبَّ",
            "سَيَصْلَىٰ"
          ],
          "translation": "and perish he"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "111:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ أَغْنَىٰ عَنْهُ مَالُهُۥ وَمَا كَسَبَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَآ",
            "عَنْهُ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "مَآ _____ عَنْهُ مَالُهُۥ وَمَا كَسَبَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "جِيدِهَا",
            "مَّسَدٍۭ",
            "مَآ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "(will) avail"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ _____ مَالُهُۥ وَمَا كَسَبَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱلْحَطَبِ",
            "يَدَآ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُ _____ وَمَا كَسَبَ",
          "answer": "مَالُهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "حَبْلٌ",
            "مِّن",
            "مَالُهُۥ"
          ],
          "translation": "his wealth"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُ مَالُهُۥ _____ كَسَبَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَّسَدٍۭ",
            "ﰀ",
            "لَهَبٍ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "مَآ أَغْنَىٰ عَنْهُ مَالُهُۥ وَمَا _____",
          "answer": "كَسَبَ",
          "options": [
            "تَبَّتْ",
            "لَهَبٍ",
            "ٱلْحَطَبِ",
            "كَسَبَ"
          ],
          "translation": "he earned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "111:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ نَارًا ذَاتَ لَهَبٍ",
          "answer": "سَيَصْلَىٰ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "تَبَّتْ",
            "سَيَصْلَىٰ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "He will be burnt"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "سَيَصْلَىٰ _____ ذَاتَ لَهَبٍ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "مَآ",
            "نَارًا",
            "ﰂ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(in) a Fire"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "سَيَصْلَىٰ نَارًا _____ لَهَبٍ",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "حَمَّالَةَ",
            "ذَاتَ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "سَيَصْلَىٰ نَارًا ذَاتَ _____",
          "answer": "لَهَبٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحَطَبِ",
            "ﰁ",
            "لَهَبٍ"
          ],
          "translation": "Blazing Flames"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "111:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ حَمَّالَةَ ٱلْحَطَبِ",
          "answer": "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
          "options": [
            "حَمَّالَةَ",
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "مَّسَدٍۭ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "And his wife"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ _____ ٱلْحَطَبِ",
          "answer": "حَمَّالَةَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "حَمَّالَةَ",
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "مَّسَدٍۭ"
          ],
          "translation": "(the) carrier"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ حَمَّالَةَ _____",
          "answer": "ٱلْحَطَبِ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَدَآ",
            "حَمَّالَةَ",
            "ٱلْحَطَبِ"
          ],
          "translation": "(of) firewood"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "111:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ جِيدِهَا حَبْلٌ مِّن مَّسَدٍۭ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "ﰀ",
            "ﰄ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "فِى _____ حَبْلٌ مِّن مَّسَدٍۭ",
          "answer": "جِيدِهَا",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "جِيدِهَا",
            "وَمَا",
            "أَبِى"
          ],
          "translation": "her neck"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "فِى جِيدِهَا _____ مِّن مَّسَدٍۭ",
          "answer": "حَبْلٌ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَتَبَّ",
            "حَبْلٌ",
            "ٱلْحَطَبِ"
          ],
          "translation": "(will be) a rope"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فِى جِيدِهَا حَبْلٌ _____ مَّسَدٍۭ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْحَطَبِ",
            "مِّن",
            "تَبَّتْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فِى جِيدِهَا حَبْلٌ مِّن _____",
          "answer": "مَّسَدٍۭ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "مَّسَدٍۭ",
            "تَبَّتْ"
          ],
          "translation": "palm-fiber"
        }
      ]
    }
  ]
}